[ViuTV] 闔家學術常識問答比賽 3

下集好似好睇

X+Y=51
X-Y=5

叫自己薯仔

咁多集最柒係Coco家庭

下集全男班

頭先有人問歲數點計
2x+5=51啊.....

廢中字都唔識多隻
係度寸寸貢

係咪我年紀大左？
我諗到係4個⋯
但就唔係實心正方形⋯
12+8
--------------------
| |
| |
| |12+8
| |
| |
---------------------
12+8

可能做得唔好⋯但咁砌係4
Btw 我讀屎片

個名叫薯仔，但自信爆棚 乜都叻

留名薯仔輸到仆街
通常愈串愈死得快

下集好似鬥串

（51-5）/2

x+(x+5)=51

(51-5)/2

小學未學到2元1次
用（x+5)+x=51合理啲

條題目有冇話要實心 ？
冇就4個

JOE 哥面對呢D對手表示 笑而不語

三組都係老母出戰 ?

🐍🦉🛡🌲

輸到咁7都真係第一次見

小學係有學聯立方程

就係無⋯
我記得上次有題問
3個人派單要4日完成，老闆要3日完，
咁要加幾多人先可以3日完？
我答100，因為無限最小要幾多個⋯

吊打

有冇人記得靈蛇，貓頭鷹，強盾同橄欖樹分別代表咩？

小學咁快二元一次方程咩

中間都係輸
講到自己輸得好光榮咁

但你係包尾呀

比番TSA老豆
No points for the second best

差啲唔記得佢
負分

why not both

agger,最7嘅仲要係開頭自介嗰陣串串貢

碩士媽媽柒學術常識
Coco 爸柒態度

出黎做野耐左，係發現自己真係呢啲野俾返哂阿sir,miss
但做左幾年野，發現有啲問題有bug

Sor 我唔記得聯立方程係咩
淨係記得當年補習要諗點用一個未知數教班小學生解題諗到頭爆

我記得好似係關於智慧女神

易諗啲方法 搵左邊長lcm先 姐係24
24/8 =3
24/12=2
2*3=6

碩士個格似容婆婆
有次聽完人地個答案就話:係WOR係WOR係WOR

兩個都柒到仆街 唔駛爭

可以諗成其中一條既邊12+8=20,
20同 6同12既最小公倍數係60,
60/20=3(即係有3個8+12),
3*2=6

我到而家仲好記得小學有題 計雞同兔既腳 既題目

我自己就中學先學
但小學有玩奧數 奧數有類似題目... 好似雞兔同籠?

其實嗰節目嗰對象唔單係小學生，仲有父母，呢題應該考佢地多

好掛住詩樂同chloe

依家小三tsa會出奧數題？

差啲唔記得吹水哥

屌on9左 lm

我玩奧數係小5

真
有啲問題梗係畀返大人搭㗎啦
好似生果金嗰條

詩樂大個左一定係女神

個樣好似佢老母

見到佢個樣都覺得有陣柒咪飄過

佢講緊呢樣

小學係得奧數先有教聯立
數學中一先正式教聯立
小學數隊，教聯立果陣冇聽書唔識
雞兔同籠一直唔用未知數計

咁viutv個答案係咩

216

216塊

真係錯左

咁出錯題wor
係未英皇啲名師睇漏眼

仲要兩父子都睇錯

Joe係種子選手,點鬥呀

Joe爸:喂 阿仔 viutv搞左個問答比賽wor
Joe: 正呀喂

IT狗老豆終於喺個仔面前威返次

都不相伯仲架喇....

人地玩開港台比賽（今年仲入咗複賽）

詩樂好靚女

應該係864？

完美示範咗咩叫唔駛答都贏

應該係

思捷家庭雖敗猶榮
Coco家庭

假設問題無錯
12/(cubic root 2) = 9.5244
每邊擺得落9個 擺唔落10個
9^3 = 729 個，加少少空位

乜唔係12^3/2^3 ?

用2立方厘米（體積）填滿一個邊長係12厘米（長度）嘅立方體

即係12^3/2

砌到第10行(最後一行)時你會發現唔夠位擺，所以最後會有虛位

除非你可以將d立方體整碎變粉填滿d虛位 咁就係864cm^3

錯d咩
睇完前面都唔明錯d咩
乜唔係2個都係正方體黎咩
做咩前面會有人話長方

冇野啦
原來係立方厘米

咁扣返分會唔會係個女仔贏

點解會有虛位？

....問題係問用幾多塊

細cube 體積 2 cm^3
大cube 邊長 12 cm

2cm^3 嘅cube, 每邊邊長 cubic root (2) = 1.2599 cm

1.2599 cm 除唔盡12 cm
擺咗9個cube之後12cm淨返 [12-9*cubic root(2)] = 0.6607cm 虛位，擺唔落第10個

當然假設d正方體要完整 唔可以切碎

我都睇錯題目
假設扣佢分 但都影響唔度賽果？ 印象中差成百分

Chloe會對Joe

仲有最後一組

btw 件袍幾靚

最尾都似joe決戰IT狗仔仔
除非今晚果班女女好勁啦

Andrew 唔夠joe 穩定

所以應該都係Joe爺贏
睇Joe咩都識答係一種樂趣
不過尋晚果三組d分咁貼都正

但最興奮都係睇施永青輸到仆街

TSA係家長問題唔係學生問題

跟住自己答錯哂

所以係問錯題目

同題目係要裝滿，唔粉碎D正方體係唔會裝得滿，會有虛位

其實佢係咪想講邊長兩厘米
如果邊長兩厘米係咪就真係216？

係

yes...
但而家就係衰在問"2cm^3"

新家庭

🐍v🦉 🛡v🌲

和平

乜都叻

薯仔阿媽做咩？miss咗

主婦

薯仔v布甸仔v牛仔

常識最低分
常識好啲

阿哥

三組都好串

魯迅

初中程度 ？

屌我都柒左

薯仔同佢阿媽由頭笑到宜家

薯仔好柒

薯仔咩都識

送分題

大家唔好笑得唔得

錯哂

30分都冇

上黎派膠

薯仔老母唔出聲既

又話乜都識

好似三組都好廢？

李白都唔識

詩人
u win

joe賠率1.0000000000000000000000000000000000001

仔好蠢

李白鐵柱磨豆腐都唔識

頂真

頂真都唔識
廢撚到

呢集係仔玩定老母玩?

two zero one seven

Twenty seventeen

Andrew對joe 1.00001

堅唔記得左

原來淨係薯仔上黎派膠

我細個小六先教

又cut？

頂真 講真我form1 先學喎

×2

答錯都笑得勁開心

🍟100🍮120🐮120

心態好

約左傅家俊

但點都唔會係對比啦下話
答反覆都仲可以原諒

薯仔係咪扮豬食老虎架咋?

明顯上嚟派膠

布癲好似答左一條咋喔。。。

飲杯水出嚟就突然間完咗
又要掩醜？

上集條英文

好似幾正

好柒薯仔果家 懶係串咁 錯撚哂

我就係想答反復

我都好欣賞呢樣 好多細路唔輸得好要面

係咁cut唔洗睇啦

+1,已經唔記得哂

薯仔黎搞笑

例如吹水

佢果隻笑 唔似係笑得開心 似係遮醜

仲要屌柒自己老母廢

李白, Carton, 維他命A

無Cut

小朋友喊都好正常既。。。
當年我玩問答比賽都搞到人地喊
內疚左十年

差不多先生嗰題可以當你未讀過
移交儀式嗰題可以當你唔小心
但Goose既眾數都唔識就真係…

我都覺coco爸好介意自己輸咗，coco自己反而無咩野

睇下人地輸都輸得有風度
唔會葡萄人

多數寸咀果組最後都收皮

Coco計到50分數學好叻

?????

冇錯 見佢話 乜都識

點會係58

寫埋直式都錯

加減數都錯
又話布甸仔老母係師奶

呢題送啦

C9題

hard sell

薯仔

裔都唔識寫

裔字都唔識寫

點解可以冇人中

唔識寫個 裔 字

葉劉

點解會一齊答58

屌你唔放隻PKM 問我係咩

葉劉
又抽水

掃帚頭

葉瘤

葉劉

Regina Ip

淑儀都唔撚識字
仲話小六

屌 自稱乜都識既薯仔家庭 老母連加減數都唔識

林鄭

林鄭？

潑儀

Chu fun d 笑聲

我老母＞All

cls
淑字都唔識寫

小朋友10秒寫葉劉中文全名真係難既。。。。

張老師準備私刑

三組都好歡樂

Angus個樣

但其實好多題都好難
利申 會考28分

冇教過淑字點寫
姓賴？

今集好歡樂
但係三組水平都好低

好輕鬆呢三組

又乜都做

鬥蠢

我小六果時都好似未教頂真

認屎認屁, 一定唔識做就搞笑

三個都派膠

無論家長同細路都係

薯仔準備轉校

水鬥水

又立flag

我form 1 先教......

分蛋黃蛋白

打蛋 分蛋白/黃

分蛋
你唔好再易啲

分蛋黃同蛋白真係難咗啲喎

中間果組似晒..... 一到唔識就笑 扮低d

做乜撚呀呢組 勁唔認真 特別個薯仔 明係鳩黎

當我冇講過

布甸仔似on9仔

好mk囉

Agger..... 打蛋就易
反蛋黃同蛋白⋯⋯
要拎D交具

薯仔幾好笑

好難真係

跌返落去

小朋友應該睇多D How to basic

我寧願開罐頭

朱薰好撚串

依3pair 唔叻但搞笑

點解會覺得分蛋黃蛋白難

綁鞋帶我都識

呢集真係好搞笑

富娛樂性

Angus個樣成個游學修咁

可唔可以比個膠樽我？

用道具

🍟110 🍮120 🐮140

同joe仔好大對比

呢三組勁好笑喎

失敗個個暗示老母已經20年冇煮飯

呢組唔好睇

薯仔個樣有啲似日劇個啲小演員

薯仔angus好mk

諗諗下 IT狗家庭上集冇用法寶

呢組似鳩玩

Andrew已經可以穩入決賽

似係有工人煮啦

好睇過書蟲

跟住輸埋比IT狗家庭

搵日記

今集好歡樂
小朋友應該咁

似係Andrew 對 Joe

可能諗住留最後用
但最後一題未答都贏左

呢三組係咪上黎搞笑

使鬼用咩，另外兩組係咁扣分，輕鬆贏啦

都可以係老豆既

joe仔已經贏左

全部都同嘢食有關
薯仔 布甸 安格斯

其實幾歡樂, 薯仔大個可以用幽默感溝死女

布甸仔好q

Angus 180分
穩入複賽

我覺得個薯仔幾可愛喎
笑得咁燦爛

冇咁乞人憎嘅吹水

唔係話?

之前仲串孖生阿哥

依組好睇過上次果組好多，輕輕鬆鬆

老母成日失憶
老母呢鋪真係無地自容

以後會變串撚柒柒嗰啲mk

係咪屋企太開心無壓力，所以蠢啲

吹水哥可以吹到自己係二世祖

佢似係好聽話但完全唔識講說話 好可愛

呢組好正

鳩玩

啲反應好攪笑
嘴gelgel唔一定係自滿嘅表現嚟嘅

mk咪溝到女, 學到布甸狗咁成碌撚就唔好

不能同意更多

今集真係好好笑，3個小朋友都好似小朋友
可能佢地唔夠其他幾組叻，但我係第一次係呢一代小朋友見到童年

計數果題都算喇
要時間諗

滾水當係要政治正確當正確都忍你

Cabin Crew同Flight Attendant有咩理由唔出聲

果四條友廢到嘔

話監察應該都係講下架者
未輪到佢出場可能都係坐係化妝間吹水

布甸媽係咪唔會留意身邊既所有野
林鄭、藍海
同埋布甸仔同薯仔可以做朋友
個仔就一齊尻答 人、詩人
呀媽就一齊答58 布甸媽仲要寫埋直式

小朋友博學多才都可以有開心童年
最重要係佢學識有品 輸咗失望唔緊要 唔好酸葡萄 輸唔起
贏咗又唔好吋吋貢

我都唔睇韓劇
都答到係太陽的後裔

比較睇好angus家庭
雖然組組都差不多水平

唔講都唔覺
搵埋個孖生阿哥返黎開個節目俾佢地都得

呢組啲人真係
但答林鄭又真係錯唔哂,兩個都係政界名人

X2 但贏唔到andrew了

睇返前面組d問題有時有d都答唔出,心諗我讀中學果6年究竟讀左d咩野

呢組好好笑 好歡樂

呢啲小朋友嘅真性情先好睇

有無人覺得布甸媽個樣

有啲似禮義廉既葛珮帆

綠組三組都好似鳩下鳩下咁

薯仔好可愛

睇港台都有吹水哥

咩節目

小伙子大本營

陣間9：30 rthk 31有小學通識問答比賽
有冇人睇

係唔係有阿Joe?

Joe

有

有啊.... 藍組泰伯

Joe 哥又屈機

Joe 講唔講普通話

Joe加油呀

joe係今次有答錯

阿Joe答錯好多

港台啲題目好似淺啲咁既

搶答題先係戲肉

擺到咁樣衰

Joe又領先

頭先反應勁快

屈晒機

藍組

好勁

痴撚線

Joe哥真係好勁

搶答題基本上Joe 果組搶晒咁滯

feel到綠組好無奈

shape點會揀innocent

藍組殺晒

2015 RTHK 校際通識大賽 名人賽

Joe 哥

種子選手 個20萬袋硬啦

好鍾意詩濼 真係有陣名校氣質

希望viutv可以搵佢拍啲英文節目

20萬補習禮券 佢咁勁幫人補都得la

對比rthk黎講,rthk真係做得好好,我覺得主持好撚多野講,聽個主持講廢話多過參賽者 好心學下rthk啦

因為rthk 係學術比賽 viutv 係玩票性質 我反而覺得viutv 得閒會串下d細路幾好笑

2015年有冇JOE哥

碩士:1060
係錯ge 除非佢收平你啦

同埋rthk 中間玩遊戲果段係做緊咩...viutv 叫人穿鞋帶/開罐頭都叫生活常識啊，rthk 叫人運公仔/推果架玩具車(好似冰壺咁)真係有意義咩...？

都叫做考團隊合作既

親子互動先係重點

而且rthk 咁多年經驗 (我細個時好鐘意睇 ) viutv第一年搞

Joe哥係啦啦隊

睇左幾集, 明白豬芬點解成就同森美佢地差咁遠.........

好明顯viu個定位同rthk完全唔同啦

兩個主持四場比賽咁多集都係同一套衫
雖然做既野唔算多, 但如果一日拍哂都幾攰

我都留意度
真係幾有熱誠
去到第三組都仲咁有精力

寧願朱西靜啲

儲力

咁就試下第一次失敗啦

係人都知9面啦

羅志祥

笑咗

布甸仔好可愛

媽咪無睇波

呢個肯定唔係

fragile

Angus 衝出嚟柒

薯仔：我好謙虛 未失敗過

頭先答万俟卨得唔得

777

曼德拉效應

布甸仔真係好q 勁乖勁怕醜

林作

前兩組搶答之後個分冇變過

睇wiki兩度都有

今日題目易好多

林作後生仔至少要拎15分先合格啦

串完笠水

新界東都錯

林作(前)大律師喎

林作呢條濕鳩

唔聽清楚題目啫

西貢區

不過都係🇮🇹嗰題最過分

總之烏溪沙一定錯

佢答九東我覺得仲情有可原

13.5

咩撚野叫本身滿分
唔識就唔識啦屌

13.5叫人搵你

賣廣告

柒到

仲要sell自己個IELTS 課程

薯仔好得意

同老母割席

應該係日咩月咩？

光頭

艷紫荊是香港法定代表花卉。但在《香港基本法》中，市花艷紫荊的「洋」字被略去而誤稱為「紫荊花」[6]，中國大陸媒體也依照「紫荊花」來宣傳[7]，故中國大陸民眾多稱香港市花為「紫荊花」，與一般意義上的「紫荊花」（即豆科紫荊屬的紫荊Cercis chinensis）相混淆，有評論指這是出於「政治正確」的考慮而略去「洋」字。

基本法英文翻譯版本無此謬誤，仍稱作bauhinia，而不是redbud。基本法公布後不久，已經有學者指出這個錯誤。[10]事實上，艷紫荊與紫荊是兩種截然不同的物種

布甸仔

人地叫布甸

笑左

布甸仔加油

積累

佢全家都好撚慘

死小孩

最左個隊

30秒點寫得切

唐 韋莊《臺城》
江雨霏霏江草齊，六朝如夢鳥空啼。
無情最是臺城柳，依舊煙籠十里堤。

呢首邊度黎？

今次依三個家庭都好笑好睇

個啼字好似寫錯咗

屌 柒咗

以為會揀啲再出名啲嘅

名義

金田一咁嘅撚樣

薯仔好撚煩！！

布甸終於讚佢老母

朱薰咬

🍮每句都講得好唔情願咁

D

咁易...

兩位一體 W咩

朱薰好撚煩 人地背緊諗緊野係到嘈

呢組3個細路都幾囂

咁都會錯

冠軍睇返過去就得

C一睇就知唔係啦

一眼睇到都錯真係諗唔透

Yes 5秒都睇完

幾成熟

哇你真係好撚醒

Angus 贏哂
有3個法寶

真係好撚想睇薯仔包尾,串柒柒但係又冇料到,呢件撚屌真係唔受d挫敗唔識咩叫謙虛

中間果組啲字寫撚到咁都計

我真係逐個逐個睇

薯仔呀媽啲面口好衰

個啼字寫到19999都得

🍟130 🍮100 🐮160

呢組真係小學雞齊打交

好憎佢

但佢睇落似黎玩下咋喎

條薯撚都幾多廢話

薯仔無法寶

花碼都出埋

唔睇到尾個集都唔知邊組出線

花碼

咁難

花碼 仲有幾多人識

當年小學有教

唔識喎

歡樂場

依家小學冇教架啦
TSA都唔考

幾開心呀呢組

可條毛咩
成撚日串自己d屋企人
自己仲要廢到仆街

問中文數字 伍陸柒 個啲算啦

其實呢組似係viutv 特登做出黎 明明隔離三組都係認真撚黎，d細路玩到喊哂口。呢組一個怕羞仔2個真心膠，應該用黎陪跑娛樂下比人恥笑下就算

加上人地都係小學雞啫，行為係有d煩膠架啦，我個人黎計重接受到，何必太認真

選拔就未必，分組就應該故意將d認真嘅group埋一齊，唔係嘅話一組兩個認真+一個on99就玩果個好無癮，觀眾會覺得on9

決賽 Joe vs. Andrew 無誤

其實依三組先似返個小朋友

冠軍應該係JOE

🍟130 🍮100 🐮160

安格斯無驚無險應該可以-6過關

終於live到

原來一嚟就花碼

係公司煲左幾日

I II 攵
十元

真

扮工

agger 太冷門

一二連用要一橫一直

而家呢代唔識真係正常架下嘛?

花碼老師都唔識啦
你問阿拉伯都無咁嬲

紅色係代表$2.9？
點解要另外列出來「十元」

十代表第一個數嘅位

主持人好串

布甸仔就...... 唔得喇

1 2 9
十元 即係第一個數字係十位

你啱喎唔係就變3
一二

易咁多

安格斯呢題咁易嘅

難度差咁遠 ...

d難度相差咁多

數學呢題最易

第一條難度同後兩條差太遠啦

85

數學呢題小三都識啦屌

咁d小朋友自己都好囂

好唔公平

薯仔

其實條數冇答案，都冇 state 果個係正方形

條數易到 花碼真係on9

其實點肯定第三題下面嗰個係正方形

佢條題目易咁多
勁唔公平

其實我覺得應該三組家庭同時答同一條

花碼 vs 小學數

花碼對計周界
有冇可能係同一個程度呀

花碼三十未必識啦

第三條太易

口講左

上面係等邊三角形

花碼應該連增潤課程都唔會教
羅馬數字反而會教下

碩士老母都唔識啦

根據教育局個curriculum花碼係學先過等邊三角形

但唔代表下面正方，唔比係長方？

上面等邊三角形同下面係咪正方形冇關係

花碼同周界真係差太遠喇

我果個年代小學真係要學的
教育電視都有

空白問題

死啦小學冇印象學過嘅

唔係掛?!

原來呢個week
已經係結局篇

小學一定冇學過花碼

希望有第二輯

花碼我初小做補充練習好似已經見過
不過好多學校當冇用唔教

我好似讀左個假的小學curriculum

印象中完全冇係學校上堂學過
個陣去蓮香居食飯見到唔識睇先自己學

低成本 點解唔做

tsa唔考
學校可以唔教？

你啱

聽日睇套衫就知係咪真係一日錄晒咁癡線

公平d
唔好好似花碼同周界咁

你幾多歲?
80年代小學一定有教
我完全識晒

記得小學唔知小二定小三學過花碼
但係而家已經唔記得曬

花碼初小嘢嚟

dolphin 嗰題唔係fin咁係咩

究竟參個部首係乜
好似無講過答案

下面好似冇標直角 底同高好似都冇寫係一樣

唔識啊屌

90年代小學都無喇喎好似

彡？

同埋無留意
啱啱做卷果個乜水???

厶

有喎

屌係厶

00都仲有

2.3

90表示無印象學過

但我真係唔記得有讀過

搭幾耐都係一樣價錢

50分

衣

示？

九龍人

衣係兩點
衤

安安定佳佳

唔知

佳佳

示唔識

20分

碩士老母

布甸仔做乜鳩 好好笑

女長壽過男

用全球講會呃到人
如果講香港 可能真係直接撞安佳

佢把聲聽到人好炆

11

11？

好縮骨
成個太監咁

呢條30分好淺

agger

留名負分

有法寶點解唔用

差唔多

1890?

呢個回合d數學題好易

angus媽媽係咪家長入面最勁果個

感覺好黑人憎

快1.4倍

到底係 50 x 1.4 = 70
定係 50 x ( 1+1.4) = 120 ?

會負80

係咪都輸架啦 all in late

山旮旯

山旯旮

山卡啦

布甸仔負分了

都輸緊
仲要諗10分定50分

咪係

屌調轉左

-80

我都有諗過..... 我計果陣揀前者

終於知道點寫

低過碩士老母

扣得多過沙律

50 x ( 1+1.4) = 120 ?

負80
終於有人柒過碩士老母

古惑仔

有法寶唔用做乜

如果係話快四成就會1+0.4
已經直接講係快1.4倍仲點會加

訓住都贏

人地用protect 都搞掂晒喇

係佢既1.4倍
快1.4倍

0.6
6上面點一點

冇人用過道具？
最後一題其實安格斯可以直接偷來答喎
大把距離可以收窄

.
0.6

風雲兒女

裙腳仔

打唔到係6上面

贏成條街

著仔家座都贏布甸仔160分

輸左都笑得咁開心值得俾掌聲啦講真

-6

薯仔

負80都成績優良

循環小數
唔記得曬

唔識數學？
咁快1倍即係一樣？

有呀，布甸仔用兩倍扣分

我估國產007

串到

薯仔對自己老母又幾好
但又mean人

1倍,2倍, 唔識分

快1倍 即係 1+1
即係2倍

就咁乘1.4 就佢既1.4倍

我記得係xx兒女
但唔記得左係英雄定風雲

喊緊

我估佢爸爸應該係口賤但錫老婆d佬
薯仔學哂

唔好成日諗住功課

安格斯係贏緊成條街嗰個

晉身兩強
決賽下話

功課

終於換衫

全部玩搶答？

Joe仔食花生

angus根本就唔想贏

呀joe咁串

主持終於換衫

安格斯攞條50分既輸左都贏

有冇人比首主題音樂洗咗腦

btw今集最尾好似唔同咗

條問題明明係快1.4倍

但答案係用70計出黎

呀JOE贏硬

個樣好老成

佢地都唔禁既
串嘴到

中文就係咁難搞
多一倍大家都會理解到係多100%，但係200％一定係話兩倍

阿Joe 由港台準備屈到去viu tv

2cm³
題目

成個人都好唔開心，希望佢外向d上中學唔好做毒撚

要睇番重溫睇下本身條題目係點

係佢嘅兩倍=double
係佢嘅一倍=double

好似coco家庭cut英文題咁

呢句邊個講架

joe

睇返前幾日港台問答比賽, 呀JOE撳得超快
佢串得起有餘

如果viu tv 再開第二輯
出街之前真係要check 清楚題目

仲可以有邊個

Joe仔可以贏哂

由港台屈到viu tv
買重Joe仔

平時好多人都話係佢嘅一倍
鬼唔知錯咩

長文慎入

A喺B的140% A=1.4B
A比B多140% A=2.4B

有冇link 呀巴打

未睇
咩事搞到兵敗如山倒?

好似條條都答錯
用埋X2扣雙倍分

應該係 50 * (1+1.4) ?

岩
是他的1.4倍就話*1.4
快1.4倍無理由唔係（1+1.4）

咁我計果陣都錯左
我就咁乘1.4

乘1.4 x2
不過呢種題目好易有混亂
所以一係就問話打字速度是他的1.4倍
一係就話快四成

但係佢第一part係咁9答
其實依類問答比賽會唔會事先比咗題庫溫

肯定有
小學見常識隊去港台之前幾個禮拜班人食飯起勢咁背野

只希望Chloe唔好輸得咁難睇

個題庫係學校自己準備定港台俾?

超鐘意著仔

JOE TRAIN到好熟哂

joe：腳板底！

我細個有一本百幾頁嘅題目係學校整理左N個比賽嘅題目再分類再加題目比我地背...
港台未玩過就唔知

聽日終於可以睇joe哥表演

場外指點

應該係啦

我無睇錯朱芬係踩住係個台上面？佢好似同d小學雞差唔多高

朱分好煩膠
Joe哥

Yes
佢自己Instagram有講

有冇人覺得兩個主持吹太多水
冇左個緊張氣氛

睇完垃圾詭探睇番啲正野

ANGUS好似醒D

15集兩日錄完 ？

柳sir割咗包皮

真心???

IT狗爸爸好似幾好

一定係

睇唔到嘅野

🛡🐮 VS 💻🌿

調轉咗

Joe個樣串撚到

果4個名師係咪出一出黎㗎咋

瞓喺度都贏

又話女仔讀書叻D嘅,死淨一條女

小時了了

個老母ok勁

第日仆街

又係dixon

敵不動

迪生

食物環境署???

佢地都唔禁既

我肯定呀

即刻柒咗

Only

london bitch

Joe 仔:我識答哂啦 成班垃圾

joe快能到

氧係oxygen atom wor

angus老母幾勁

1

南丫島洞穴 未聽過

屌
如果IT狗爸爸冇衝出嚟柒

真係唔識

🛡140 💻 VS 🐮 160 🌿

go augus

而家小學雞個頭都咁型既
眼都到

steal係最勁架

Joe仔好有霸氣

準決賽係咪一集過

有得累積琴決賽

Joe:Steal 係最勁架

我覺得都係分3集

Protect 先係最勁其實

joe講野真係好寸

日本於太平洋戰爭末期節節敗退，日本皇軍為準備盟軍反攻香港，於是組成第35及第36震洋特攻隊，在南丫島沿岸挖掘20多個山洞，用以收藏用於自殺式襲擊的震洋特攻快艇。這些震洋特攻快艇須要人員親自駕駛，快艇前部則裝有炸藥。盟軍艦艇如果試圖駛入香港，震洋特攻隊的隊員便會駕駛特攻快艇從隱蔽的山洞駛出，然後以滿載炸藥的快艇直接撞擊盟軍船艦，日軍期望以特攻隊員的犧牲令盟軍出現嚴重傷亡[1]。由於美軍在1945年8月以原子彈空襲日本，逼使日本投降，因此在香港準備出擊的震洋特攻隊沒有取得任何戰果，英軍在香港光復後，把日軍部署在香港的自殺式快艇悉數銷毀。

好想打鑊啊Joe仔

準決賽 1集 X2
決賽 1集

下個禮拜做新節目

我覺得兩個都差唔多廢

法國叫親牙joe既都好勁

master joe

岩岩條數學題有可能分到咩

唔係話要每包入面2種文具數量一樣咩？
分20包咪一包入面有3支A，4支B

chloe

斷水流大Joe哥

想有第2季

Joe仔套人料

仲問人唔熟咩

每包都係3支A4枝B咪一樣囉

老豆有料,最唔熟體育...都唔考
唔過底比JOE

Joe哥串過馬撚

全職媽媽之後,呢套算係有回響,應該要有第二季

「你估下」

攻防戰幾正

對joe黎講可能steal仲有用

智激校園

一種3支，一種4支點一樣

比個問號五十分比人，再x2

塞晒d 50分比人

點樣法寶用響人地身上

唔係兩種一樣呀，係每包一樣呀

扣2倍分？

黃隊梗係用十分 點會俾你追

湖南北？

以為重慶添

每包都係3支A咪一樣囉
每包都係4支B咪一樣囉

好仆街

乜撚黎

邊可能會識依題

道德塔利塔就識

豬

川

追平！

哦, OK, 原來睇錯題目

Joe仔好撚好笑

睇部首都知啦

學生

扣你50分

扣你50分！

30

老母

仲執返50

扣你五十分

哇

係喎最初係學生運動

咁易

好好睇

屌啊 咁都五十分

30呢題咁易

小學教過都諗咁耐我都記得
但現實...

30mm

白帝城位於重慶市奉節縣東部的長江北岸，距奉節城東8公里，是長江三峽重要旅遊景點。1980年7月7日列為四川省重新確定公布的第一批省級文物保護單位。現屬重慶市。

睇維基冇睇晒 ？？？

朱薰知衰:「我要扣你50」,跟住停咗

一開波就數學50啦

333333

IT狗家庭

fxxk

佢地數學咁勁
點會比數學佢地呀

IT狗爸爸

老母好正

佢地好失望

係叻
但我見幾集都計唔切

Andrew

Andrew 想喊咁

呢題我覺得只係值30

呢邊對另一邊，點睇都係輸

Andrew dont cry!

想喊咁

但數學50個風險太大啦

10分都俾多啦

chloe準備俾joe sm

it狗

「可以怪佢啲咩」

Andrew 好好
冇屌老豆
Andrew 真係好好呀
IT狗爸爸都好好

白帝城同塔利班我都覺得唔難

犢係形容咩都值30分？

抽到Protect

睇怕答咗重慶節目都會當錯

Project

有 protect 同steal

值10分

Angus老母好勁丫其實

Joe仔太勁

Joe仔贏梗

屌

直頭唔應該問啦

預告好好笑

好似有問邊一個省

你梗係想個女仔贏啦

Andrew咁都答唔到實比中文老師鞭屍

Angus 梗係想Chloe 做自己對手啦

Chloe

黃雨都值50啦，有咩係冇可能

個預告

唔易架 上面仲有人答豬

🐮：我想chole做我對手

Angus對Chloe會故意輸，之後對手都變親家

Chloe加油

邊個都唔想撞Joe 仔啦

好多戀童癖

輸左個game
贏左條女

Joe哥實打爆chole

Angus+Chloe=節目CP

如果JOE輸左會點

Chloe會喊

以為Angus話想Chole做佢女朋友

留名等睇Chole屌打巴閉Joe

我會安慰佢

想睇巴閉JoE喊

[ViuTV] 🐍🦉🛡🌲闔家學術常識問答比賽 4

好鬥心咁強既人實會爆喊

粗重野交俾我

你今日贏嘅機會係零呀.jpg

可能第一round 已經贏到無得追

我唔係驚輸呀對唔住 輸比chloe我咪收山囉
一個十零歲既靚妹 乜撚野都唔識
我係泰伯練撚左6年我輸比佢 咁仲唔撚收山呀 係咪
你聽啲人起哄係度 係咪呀
我都想佢贏喎大佬 你有本事踢走老鼠仔你咪贏埋我囉
你想踢走我黎贏呀 發夢咁冇撚早

咁快開定

viu真係好仆街,搞到人地好像厹咁

真性情

決賽都係播1日?

Chloe =游b

寶具攻防戰係最好睇既
以joe既性格同佢話過steal最勁表明佢9成會簡steal,如果以比人steal完之後再steal返去既話最多大家陷家打和冇咁個寶具,係睇joe可唔可以係準決囉多一/兩個寶具同咩寶具類型
牛肉剩低果個係protect,如果steal冇比joe抵消左既話最好策略就係簡個50分比joe之後再steal,識最好唔識就用protect等joe少咁次囉分機會

當然如果joe簡steal又random左個x2就好睇囉,幫人簡完50分再x2睇下自己識唔識,識就一個steal偷過黎咁就100分差距~

呢兩日一次睇晒咁多集
覺得最柒都唔係負分,負分都只不過廢姐
但最柒一定係話COCO老豆,其他組輸左多數都係隻小學雞喊姐
個家長冇咩野,屌,呢組反而係個老豆輸唔起,又要冇料,真係好撚柒

睇死人開唔到罐頭仲話冇說明書

呢個真係建議出續集，睇班細路同父母之間互動真係幾有趣
父子間最理想既關係應該好似it爸爸同andrew，Andrew輸咗都冇怪老豆嗰下真係好生性
本來會以為andrew會贏angus，但angus阿媽算係大人中叻嗰堆，識得玩策略
，不過場外旁述既joe睇穿哂，Joe套chole老豆料嗰下確係醒，根本joe一個都可以挑全場大人機

其實Viu 好多節目都可以出續集⋯
不過都無⋯

標籤你，全職媽媽同呢個都可以做part 2

真係一開始吹到咁大 話TSA咁淺 跟住條條都唔識又要葡萄人贏，最輸唔起嘅係佢
反而Coco自己幾放得底，可以當遊戲玩完算數
唔知返到屋企會點呢？

佢5月頭拍，拍咗2日
今年來開第2次都重得 不過check唔該清楚d問題先

題目真係有問題

堆駐場補習顛皇顛后都係廢嘅

都唔考
洗鬼知咩

呀唔係
又唔係我考試 我知唔知都無所謂啦
補習費已袋 理撚得你

開波

開戰！

Joe仔輕敵到

joe仔輸左會點

俾學校記缺點

無喎，琴日去左玩囉

唔想joe贏

屌 Joe仔好撚串
好老積

Joe好撚柒串

chloe加油呀！

邪惡